% !TEX root = isae-beamer-template.tex

% Recall the outline at each section
\begin{frame}
  \frametitle{Fragen}
	    \begin{column}{1\linewidth}
		Philipp hat einen Taster auf seinem Robo V2 in Betrieb genommen. Er hat die Interrupt’s eingeschaltet und möchte einen Interrupt, wenn der Taster gedrückt ist. Er bekommt aber unregelmässig Interrupt's, ohne das der Taster gedrückt worden ist. An was könnte das liegen?
	    \end{column}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Fragen}
	\begin{column}{1\linewidth}
		Die Pull- Widerstände sind nicht eingeschaltet. Somit ist der Zustand zwischen den Tastendrücken nicht definiert und so kann es zu ungewollten Interrupts kommen. 
	\end{column}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Fragen}
	\begin{column}{1\linewidth}
		Jonas liest den Taster mit Polling ein. Am Anfang des Projektes funktioniert alles wunderbar. Aber im laufe des Projektes erkennt das Programm nicht mehr alle Tastendrücke. An was könnte das liegen?
	\end{column}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Fragen}
	\begin{column}{1\linewidth}
		Wenn über polling Taster eingelesen werden, muss sichergestellt werden, dass die Pollingfunktion genug häufig Aufgerufen wird. Ist dies nicht der Fall, können Tastendrücke verloren gehen. (Am Anfang des Projektes hatte die Pollingfunktion genug Rechenzeit. Aber mit dem wachsen des Projektes hat diese Funktion nun weniger Rechenzeit.)
	\end{column}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Fragen}
	\begin{column}{1\linewidth}
	Nico wechselt von dem Roboterboard V1 zur V2. Er hat ein Testprogramm geschrieben, welche ihm die Anzahl Tastendrücke zählt. Auf dem Robo V1 hat es gut funktioniert, aber auf dem V2 hat er zu viele Tastendrücke registriert. Was ist bei V2 anders, und wie könnte Nico es trotzdem zum laufen bringen? (Die Pull-Widerstände sind aktiviert)
	\end{column}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Fragen}
	\begin{column}{1\linewidth}
		Der Robo V1 hat einen Entprellungskondensator am Taster. Der V2 hat dies nicht. Da Nico den Taster nicht Softwaremässig entprellt hat, zählt er zuviele Tastendrücke.
	\end{column}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Fragen}
	\begin{column}{1\linewidth}
		Paul hat einen neuen PC mit Debian installiert und möchte nun seinen Robo mit der Konsole verbinden. Nun weiss er nicht, an welchem Port der Robo hängt. Wie kann er dies herausfinden?
	\end{column}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Fragen}
	\begin{column}{1\linewidth}
		Im Terminal von Debian (und allen weiteren bekannten Linux-Varianten) können mittels einem Suchbefehl die angeschlossenen Geräte angezeigt werden.
		\begin{verbatim}
			dmesg | grep tty
		\end{verbatim}
	\end{column}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Fragen}
	\begin{column}{1\linewidth}
		Eugen möchte gerne Strings über die Shell senden. Zuerst denkt er an \textit{printf} erinnert sich dann aber daran, dass die Shell-Komponente von Processor Expert eigene Methoden zum Senden anbietet. Was ist deren Vorteil?
	\end{column}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Fragen}
	\begin{column}{1\linewidth}
		\textit{printf} ist eine grössere Implementation und verbraucht daher auf einem Mikrocontroller zu viel Speicher, die in der Shell-Komponente angebotenen Methoden sind Anwendungsoptimiert und schlank gehalten.
	\end{column}
\end{frame}

